%@Auteur: Christophe Kibleur
%@Dif:3
Dans un repère, soient les points $A(5;-1)$, $C(7;3)$ et $M(3;2)$.
\begin{myenumerate}
 \item Calcule les coordonnées des points $B$ et $D$ symétriques respectifs des
points $A$ et $C$ par rapport au point $M$.
\item Calcule les coordonnées du point $F$ symétrique du point $C$ par rapport au
point $A$ et du point $G$ symétrique du point $A$ par rapport au
point $C$.
\item Quelle est la nature du quadrilatère $ACBD$ et du
quadrilatère $FGBD$ ?
\end {myenumerate}
%@Commentaire: Traduction {\em symétrique -- milieu d'un segment}. L'exercice débouche sur deux démonstrations sur les quadrilatères particuliers. Permet de mélanger géométrie analytique et géométrie plane.
